**文档说明**

每次迭代的文档均主要介绍本次迭代的内容。在用例图、状态图、用例描述等方面会较少介绍之前的迭代功能与情况。

**应用场景分析与拟实现功能介绍**

*需求功能*

新增如下功能

- 求职者可以查询指定条件的工作
- 求职者可以创建自己的求职信息

*用例图*

![case_graph](./images/case_graph.PNG)

*用例具体描述*
【登录】

- 登录-正常登录
  1. 在登录界面输入账号和密码
  2. 点击登录按钮
  3. 界面切换至个人页面
- 登录-账号或密码错误
  1. 在登录界面输入账号和密码
  2. 点击登录按钮
  3. 系统提示账号或密码错误

【招工信息查询】

- 招工信息查询-查询工资
  1. 进入登录招工信息界面
  2. 在输入框中输入最低工资数字
  3. 点击筛选工作按钮
  4. 界面显示筛选最低工资之后的工作
- 招工信息查询-多项查询
  1. 进入登录招工信息界面
  2. 在输入框中输入最低工资数字，职位，类型等
  3. 点击筛选工作按钮
  4. 界面显示符合全部要求的工作
- 招工信息查询-工资非数字
  1. 进入登录招工信息界面
  2. 在输入框中输入非数字的字符串
  3. 点击筛选工作按钮
  4. 界面提示检查输入工资的格式
- 招工信息查询-显示全部
  1. 进入登录招工信息界面
  2. 点击显示全部按钮
  3. 界面显示所有的工作

【求职信息发布】

- 求职信息发布-正常发布
  1. 完成【登录】用例
  2. 进入发布求职信息界面
  3. 填写标题以及简介
  4. 点击创建求职信息按钮
  5. 界面返回求职信息界面，并更新显示已发布的求职信息
- 求职信息发布-不完整输入
  1. 完成【登录】用例
  2. 进入发布求职信息界面
  3. 填写标题以及简介
  4. 点击创建求职信息按钮
  5. 界面提示应该输入完整信息
- 求职信息发布-信息重复
  1. 完成【登录】用例
  2. 进入发布求职信息界面
  3. 填写标题以及简介
  4. 点击创建求职信息按钮
  5. 系统提示已经存在与此相同的求职信息（求职人也相同）

**采用技术与方法介绍**

*时序图（以求职者成功创建一条求职信息为例）*

![time_graph](./images/time_graph.PNG)

*状态图*

![state_graph](./images/state_graph.PNG)

*具体实现说明*

1. 界面系统由pages页面进行实现，小程序各pages即为整个界面系统
2. 服务系统由云函数机制来承担，负责调用其中的各种服务函数
3. 对象创建器等与数据库交互的版块对应具体的云函数，可执行一系列操作处理上层消息

*接口及函数说明*

1. 云函数中目前包含create、get、login、register四个云函数（create即扮演对象创建器，login扮演登录验证器……）
2. create函数可根据参数的不同，选择性创建求职信息或者工作信息等不同的信息类型（考虑到免费使用云开发对云函数个数有使用限制，且此小程序并不十分复杂，我认为这是一种比较好的解决方案）

**产品功能展示与使用方法**

1. 筛选工作信息

   <img src="./images/query_job.PNG" alt="2" style="zoom:50%;" />
   
2. 筛选工作信息的输入检测

   <img src="./images/query_job_check.PNG" alt="2" style="zoom:50%;" />
   
3. 查看求职信息

   <img src="./images/seek.PNG" alt="2" style="zoom:50%;" />
   
4. 发布求职信息

   <img src="./images/create_seek.PNG" alt="2" style="zoom:50%;" />
   
5. 发布相同的求职信息检测

   <img src="./images/create_seek_same.PNG" alt="2" style="zoom:50%;" />
   
6. 详细视频见本目录下video.mp4

7. 正式版可直接搜索：村落工作信息
   体验版二维码：
   ![QR_code](./QR_code.jpg)
